<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> 
  <rss version="2.0"><channel> 
				<title>RSS Desa Karyamukti</title> 
				<description>Berita Indonesia terkini terpercaya, dan terpopuler, politik, ekonomi, tekno, otomotif, dan olahraga ditulis lengkap dan akurat.</description>
				<link>http://localhost/Karyamukti</link> 
				<language>id-id</language><item>
						                <title>Kejasama dengan Teknik Informatika UIN Bandung</title>
						                <link>http://localhost/Karyamukti/berita/detail/kejasama-dengan-teknik-informatika-uin-bandung</link>
						                <description>Kerjasama Desa Binaan

Pendatanganan MOU dengan TEKNIK INFORMATIKA UIN BANDUNG tentang Program SIstem Informasi Desa Binaan yang dilaksanakan di Kampus UIN Sunan Gunung Djati Bandung yang berlokasi di jalan A.H Nasution Cibiru Bandung 19 Maret 2021.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Penyaluran BLT-DD Desa Karyamukti Kecamatan Cibatu di Hadiri Kadis DPMPD Kab.Garut</title>
						                <link>http://localhost/Karyamukti/berita/detail/penyaluran-bltdd-desa-karyamukti-kecamatan-cibatu-di-hadiri-kadis-dpmpd-kabgarut</link>
						                <description>GARUT - Pemerintah desa Karyamukti Kecamatan Cibatu, Kabupaten Garut, Jawa Barat, menyalurkan Bantuan Langsung Tunai (BLT) Dana Desa Tahap l Tahun Anggaran 2020 kepada 35 Keluarga Penerima Manfaat (KPM) sebesar Rp 600.000,- selama 3 (tiga) bulan (April Mei Juni) .

Pemberian bantuan BLT diserahkan langsung secara simbolis oleh Kepala DPMPD Kabupaten Garut, Aji Sekarmadji, Rabu (19/05/2020) di Aula kantor desa Karyamukti Kecamatan Cibatu Kabupaten Garut .

Turut hadir pada kesempatan tersebut Kadis DPMPD Kab.Garut, Aji Sekarmadji, Kepala Desa Karyamukti, Widya Heru Kartika,SE, Pendamping Desa, Yadi, para perangkat desa, BPD ,LPM RW/RT dan tamu undangan lainnya.

Menurut Kadis DPMPD Kabupaten Garut ketika ditemui di lokasi mengungkapkan, pemberian BLT sesuai dengan Permendes No 6 tahun 2020.

"Ini sudah melalui verifikasi data yang memenuhi kriteria hasil penjaringan bantuan sosial dalam rangka penanganan pencegahan Covid-19 dan diberikan kepada masing-masing yang di luar penerima PKH, BPNT dan bansos lainnya , " ungkapnya .

Sementara itu, Kepala desa Karyamukti, Widya Heru Kartika,SE., menjelaskan, Pemerintah Desa Karyamukti untuk penyaluran BLT diambil 30 % dari Dana Desa untuk penanganan pencegahan Covid-19,

"Bantuan untuk BLT di desa Karyamukti sebanyak 31 KPM ini betul-betul warga tidak mampu seperti kategori jompo, disabilitas dan penyakit menahun, " jelasnya .

Lanjut Heru, atas nama kepala desa Karyamukti menyampaikan ucapan terima kasih kepada Bapak Kadis DPMPD Kabupaten Garut yang sudah menyempatkan diri untuk  menghadiri pada kesempatan acara kegiatan penyaluran BLT secara simbolis kepada warga masyarakat penerima manfaat.

"Mudah-mudahan dapat membantu kebutuhan hidupnya dan di manfaatkan dengan sebaik-baiknya, " paparnya .

Salah satu penerima manfaat, Juwa (60) warga Kp.Dukuh Rw 05 Desa Karyamukti Kecamatan Cibatu menuturkan, Ia mengucapkan terima kasih kepada kepala desa dan jajarannya yang sudah membantu penyaluran BLT.

"Alhamdulillah saya senang pak...ini membantu sekali untuk kebutuhan sehari-hari apalagi sekarang sudah mendekati lebaran," tuturnya .
</description>
					                </item><item>
						                <title>Banjir Bandang Selatan Garut, Ribuan Rumah Terdampak, Satu Kampung Terisolasi</title>
						                <link>http://localhost/Karyamukti/berita/detail/banjir-bandang-selatan-garut-ribuan-rumah-terdampak-satu-kampung-terisolasi</link>
						                <description>PIKIRAN RAKYAT - Hujan deras mengguyur wilayah  selatan Garut pada Minggu malam hingga Senin, 12 Oktober 2020 dini hari. 

Hal ini telah menyebabkan banjir bandang akibat meluapnya air di sejumlah sungai besar yang ada di wilayah Kecamatan Pameungpeuk, Cikelet, dan Cibalong serta menyebabkan ribuan rumah terdampak.

Kepala Desa Mandalakasih, Kecamatan Pameungpeuk, Iwan Darmawan, menyebutkan banjir bandang yang terjadi pada Senin  pagi itu terbilang sangat besar. 

Luapan air dari Sungai Cipalebuh yang ada di wilayahnya, telah menerjang dan menggenangi sejumlah perkampungan  sehingga banyak sekali rumah yang terdampak. 

"Luapan air dari Sungai Cipalebuh sangat besar dan telah menimbulkan banyak sekali rumah yang terdampak. Di wilayah Desa Mandalakasih saja, ada seribuan lebih rumah yang terdampak, belum lagi di desa serta kecamatan lainnya," ujar Iwan.Disebutkannya, di Desa Mandala kasih, rumah yang terendam banjir terdapat di Kampung Asisor, Sukapura, Sukagalih dan yang paling parah ada di Kampung Leuwi Simar lokasinya berada di bantaran Sungai Cipalebuh. Untungnya, warga sudah menyadari terjadi luapan air sungai sejak pukul 04 subuh sehingga mereka masih bisa menyelamatkan diri meskipun tak sempat menyelamatkan barang-barang berharga miliknya.

Pihak pemerintahan setempat bersama jajaran Muspika, tutur Ridwan, juga langsung menyiapkan tempat pengungsian warga di sejumlah titik yang dinilai aman. Adapun tempat yang dijadikan lokasi pengungsian di antaranya kantor kecamatan, kantor desa, dan kantor Koramil.

Berdasarkan hasil pendataan sementara, tambah Iwan, bencana banjir bandang tersebut tak sampai menimbulkan korban jiwa. Hanya saja, jumlah kerugian materi diperkirakan akan sangat besar mengingat banyak barang-barang warga yang rusak bahkan terbawa hanyut meskipun jumlah pastinya masih belum bisa ditentukan.

Dihubungi melalui telepon, Ketua KNPI Kecamatan Cibalong, Eka Muhammad Mulki menyatakan banjir bandang juga terjadi di sejumlah titik di wilayah Kecamatan Cibalong. Besarnya luapan air dari sungai yang menerjang daerah pemukiman warga, menyebabkan dampak yang luar biasa terutama di Desa Mekarsari, Karyamukti, Mekarmukti, Mekarwangi dan Karyasari.

Diungkapkannya, banjir bandang ini juga telah menimbulkan bencana longsor di wilayah Kampung Cibekos yang telah menyebabkan sedikitnya 10 kepala keluarga dengan jumlah jiwa 45, diungsikan guna menncegah hal yang tak diharapkan terutama apabila terjadi longsor susulan. Sementara, di Desa Mekarsari, dua jembatan yang ada di Kampung Bangbayang dan Kampung Rancahayam terputus akibat diterjang air sungai yang meluap.

“Dengan terputusnya dua jembatan tersebut, maka akses jalan ke Kampung Bangbayang saat ini terputus total. Warga satu kampung pun kini menjadi terisolir," kata Eka.

Kerusakan jembatan, disebutkan Eka, juga terjadi pada jembatan gantung yang berada di wilayah Desa Mekarwangi tepatnya di Kampung Sakambangan yang menghubungkan dengan Desa sagara. Selain itu, sekitar 700 lebih kepala keluarga di Desa Karyasari, rumahnya terdampak banjir. 

Terpisah, Camat Cibalong, Aris Riswandi, menyampaikan di wilayahnya ada lima desa yang terdampak banjir bandang akibat meluapnya lima sungai yang ada di kecamatan tersebut. Kelima sungai ini terbilang besar dan semuanya bermuara di Pantai Selatan Garut yaitu Sungai Cibera, Cibaregbeg, Cibaluk, Cisanggiri, dan Ciawi.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Tolak Omnibus Law, Ratusan Mahasiswa Demo di Gedung Merdeka Bandung</title>
						                <link>http://localhost/Karyamukti/berita/detail/tolak-omnibus-law-ratusan-mahasiswa-demo-di-gedung-merdeka-bandung</link>
						                <description>Bandung - Ratusan mahasiswa yang tergabung dalam Poros Revolusi Mahasiswa Bandung (PRMB) menggelar aksi penolakan Omnibus Law Cipta Kerja di depan Gedung Merdeka, Kota Bandung.

Pantauan detikcom, Selasa (20/10/2020), aksi ini menutup Jalan Raya Asia Afrika, Kota Bandung. Aksi tersebut, mendapatkan pengawalan ketat pihak kepolisian.

Dalam aksinya, keranda mayat dengan kain hitam bertuliskan &#39;DPR WAFAT&#39; diboyong dalam aksi ini. Selain itu, tulisan-tulisan penolakan terhadap undang-undang ini yang dituangkan dalam sepanduk digelar di tengah jalan.

Tak hanya itu, para mahasiswa ini membuka almamater, sebagai bentuk kebersamaan dan dengan tujuan aksi yang sama, menolak Omnibus Law Cipta Kerja.

"Hari ini aksi 28 Oktober adalah aksi lanjutan kita perihal penolakan UU Omnibus Law Cipta Kerja, kini mahasiswa kembali melakukan aksi di jalan dengan slogan &#39;pembangkangan sipil berskala besar&#39;," kata salah satu koordinator aksi Ilyas Ali Husni.

Aksi yang digelar kali ini, diikuti lebih dari 100 mahasiswa yang berasal dari 20 universitas di Kota Bandung.

"Gerakan hari ini bukan hanya mahasiswa saja tapi juga bergabung pelajar, buruh dan masyarakat lainnya. Ini gerakan kolektif untuk menolak Omnibus Law," ujarnya. "Karena sebenarnya pemerintah sudah mempersilahkan jalur judicial review ke MK tapi kami mahasiswa menolak karena itu adalah upaya reduksi dan pemerintah sudah kehilangan independensi," tambahnya.

Saat disinggung satu tahun kepemimpinan Jokowi dan Maruf Amin, Ilyas menyebut pemerintah mulai otoriter.

"Selain penolakan Omnibus Law kita juga melakukan propaganda lainnya. Setahun ini pemerintah mulai otoriter, pembungkaman sipil terjadi hari ini. Termasuk pemerintah tetap mengesahkan (UU Omnibus Law) padahal ditolak oleh masyarakat buruh, mahasiswa. Kami membawa judul penolakan omnibus law dan satu tahun bobroknya jokowi amin," jelasnya.

Ia menambahkan, aksi ini akan digelar terus sebelum UU Omnibus Law dicabut.

"Kita tidak menentukan berapa lama (aksi). Meski aksi nasional hanya tiga hari kami akan tetap aksi hingga menang," pungkasnya.

bandungdemo omnibus lawmahasiswabirojabar
</description>
					                </item><item>
						                <title>Puluhan Perahu Nelayan Hanyut Terbawa Arus Banjir Bandang Garut Selatan</title>
						                <link>http://localhost/Karyamukti/berita/detail/puluhan-perahu-nelayan-hanyut-terbawa-arus-banjir-bandang-garut-selatan</link>
						                <description>Garut - 

Banjir bandang terjadi di pesisir pantai selatan Garut pada Senin (12/10). Selain merendam ratusan rumah, banjir juga menghanyutkan puluhan perahu milik nelayan. Beberapa di antaranya rusak parah.

Bayu Tresna (23), salah seorang nelayan Pantai Santolo mengatakan, ada sekitar 20 perahu pencari ikan milik nelayan yang hanyut ke tengah laut saat banjir bandang kemarin.

"Ada sekitar 20an perahu yang hanyut ke tengah laut. Ada beberapa yang belum ketemu," ucap Bayu saat berbincang dengan detikcom, Selasa (13/10/2020).

Perahu-perahu tersebut hanyut saat banjir bandang melanda Kecamatan Pameungpeuk, Cibalong dan Cikelet. Perahu terbawa arus hingga ke tengah lautan.

ayu menjelaskan, dari 20an perahu yang hanyut ke tengah laut, hampir seluruhnya dapat dievakuasi oleh nelayan dan dibawa ke tengah laut. Kondisi perahu masih layak digunakan kembali.

"Ada 2 yang belum ketemu. Dari 18 yang ditemukan, empat perahu kondisinya rusak parah. Belah dua," ungkap Bayu.

Bayu menambahkan, Selasa siang ini, nelayan di sana masih berusaha mencari perahu milik rekan mereka yang hingga saat ini belum ditemukan.

"Kita menyisir pantai hingga ke tengah laut. Mudah-mudahan bisa ditemukan," tutup Bayu.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Pria Garut Dibunuh di Kandang Ayam Diduga Hendak Mencuri</title>
						                <link>http://localhost/Karyamukti/berita/detail/pria-garut-dibunuh-di-kandang-ayam-diduga-hendak-mencuri</link>
						                <description>Garut - 

Dadang (58), pria asal Garut, ditemukan tewas di kandang ayam. Dia dibunuh sang pemilik kandang, inisial HR (40). Dadang diduga hendak mencuri ayam.

Panit Reskrim Polsek Garut Kota Ipda Amirudin Latif menjelaskan HR ditangkap timnya beberapa jam setelah kejadian berlangsung, Rabu (14/10/2020) kemarin. Menurut Amir, HR nekat membunuh Dadang lantaran diduga hendak mencuri ayam miliknya.

"Alasannya demikian. Menurut keterangannya, beberapa hari sebelum kejadian itu di wilayahnya sering terjadi pencurian ayam. Sehingga tersangka ini mengintai," kata Amir.

HR membunuh Dadang menggunakan balok kayu. Kepala Dadang dihantam beberapa kali menggunakan benda tumpul itu.

"Setelah beraksi, tersangka sempat menyimpan barang bukti di sekitar lokasi dan kemudian langsung lari ke rumah temannya. Katanya untuk menenangkan diri," ucap Amir.

HR sudah ditetapkan tersangka oleh penyidik dalam kasus tersebut. Lelaki tersebut mendekam di sel tahanan Polsek Garut Kota.
</description>
					                </item><item>
						                <title>My Trip My Adventure: Main Trail bareng Denny Sumargo di Garut</title>
						                <link>http://localhost/Karyamukti/berita/detail/my-trip-my-adventure-main-trail-bareng-denny-sumargo-di-garut</link>
						                <description>Denny Sumargo dan Richard Kyle kali ini main trail di Gunung Kasuma, Garut Selatan. Mereka pun menjajal jalur ekstreme di kawasan tersebut. Tonton keseruannya di My Trip My Adventure!
</description>
					                </item><item>
						                <title>Hilang Kontak Sepekan, 2 Nelayan Garut Ditemukan Selamat di Laut Cilacap</title>
						                <link>http://localhost/Karyamukti/berita/detail/hilang-kontak-sepekan-2-nelayan-garut-ditemukan-selamat-di-laut-cilacap</link>
						                <description>Garut - 

Dua orang nelayan asal Garut yang dinyatakan hilang minggu lalu berhasil ditemukan. Mereka berhasil ditemukan di tengah perairan Cilacap dalam kondisi hidup.

Hal tersebut dibenarkan Kepala Kantor SAR Bandung Deden Ridwansyah. Deden mengatakan, keduanya ditemukan nelayan setempat pada Minggu (18/10/2020).

"Keduanya ditemukan oleh (kru) Kapal Dava Jaya 2 yang sedang dalam perjalanan pulang ke Cilacap setelah melaut pada pukul 10.00 WIB," kata Deden dalam keterangan tertulis yang diterima detikcom, Minggu petang.

Kedua nelayan asal Garut, masing-masing Ois (52) dan Ara (55) itu ditemukan awak Kapal Dava Jaya 2 di tengah laut. Saat ditemukan, mereka tengah bertahan di atas perahu yang terbalik.

Deden menjelaskan, keduanya kemudian langsung dievakuasi ke pesisir pantai. Mereka tiba di Pantai Cilacap siang tadi sekira pukul 14.00 WIB.

"Setelah itu kemudian dibawa ke klinik untuk penanganan lebih lanjut mengingat kondisi kedua nelayan tersebut lemas dan syok," katanya.

Sebelumnya diberitakan, Ois dan Ara hilang kontak sehari setelah mencari ikan di lepas Pantai Sayangheulang, Garut. Nelayan setempat mulai mencari keberadaan keduanya sejak Selasa (13/10) namun tidak membuahkan hasil.

Basarnas kemudian menerjunkan tim untuk mencari keberadaan kedua nelayan tersebut hingga akhirnya berhasil ditemukan selamat hari ini.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Spiderwoman dari Grobogan Raih Medali Emas Asian Games 2018</title>
						                <link>http://localhost/Karyamukti/berita/detail/spiderwoman-dari-grobogan-raih-medali-emas-asian-games-2018</link>
						                <description>Palembang -- Atlet panjat tebing putri Indonesia, Aries Susanti Rahayu atau yang biasa disapa dengan Ayu, berhasil meraih medali emas dari nomor kecepatan putri Asian Games 2018, di Jakabaring Sport City (JSC) Sport Climbing, Palembang, Kamis (23/8/2018) malam.

Medali emas ini sekaligus menjadi yang pertama diperoleh di Palembang, Sumatera Selatan. Kemenangan ini didapat setelah tercipta all Indonesia final yang mempertemukan Aries dengan Puji Lestari.Dalam ajang tersebut, Ayu mampu mengalahkan pemanjat asal Rusia, Elena Timofeeva, dengan catatan waktu 7,51 detik. Atas prestasinya itu, Aries dijuluki &#39;Spiderwoman&#39; dari Indonesia.

Jika melihat perawakannya yang terkesan kalem, memang sulit disangka bahwa wanita berjilbab ini ternyata begitu perkasa dalam memanjat dinding. Ketinggian dinding panjat pun justru membuatnya semakin penasaran untuk ditaklukkan.

Ayu pernah mengomentari julukan &#39;Spiderwoman&#39; yang disematkan kepadanya karena prestasinya tersebut yang sangat cepat merayap di dinding panjatan tersebut.

"Saya terserah dengan yang kasih julukan saja. Menurut saya, julukan itu buat kami semua buat timnas panjat tebing Indonesia. Semua Spiderwoman," katanya pada Mei lalu. Panjat tebing tampaknya memang sudah akrab dengan wanita 23 tahun tersebut sejak masih remaja. Ia mulai menggeluti panjat tebing dan panjat dinding sejak masih duduk di bangku Sekolah Menengah Pertama.

Aries Susanti, Sang &#39;Spiderwoman&#39; dari Grobogan Peraih EmasAries Susanti Rahayu bakal mendapatkan Rp1,5 miliar dari olahraga yang ia cintainya itu. (REUTERS/Edgar Su)

Bahkan sebelum menggeluti panjat tebing maupun panjat dinding, Ayu banyak menggandrungi olahraga lari sejak masih Sekolah Dasar. Kemudian gurunya di sekolah itu yang memperkenalkannya dengan olahraga panjat tebing.

Wanita kelahiran Desa Taruman, Kecamatan Klambu, Kabupaten Grobogan itu pun mulai menambatkan hatinya di panjat dinding karena baginya olahraga itu sangat memacu adrenalin.

Saking jatuh cinta dengan olahraga itu, Ayu bahkan sampai harus mengorbankan masa-masa kuliahnya. Ia hingga harus berhenti kuliah pada semester tiga di jurusan manajemen Fakultas Ekonomi Universitas Muhammadiyah Semarang demi merintis karier sebagai pemanjat tebing andal.

Berkat prestasinya saat ini di Asian Games 2018, kehidupannya pun kini bakal berubah. Sang &#39;Spiderwoman&#39; bakal mengantongi uang Rp1,5 miliar dari pemerintah sebagai imbalan atas emas yang dipersembahkannya untuk Indonesia. 
</description>
					                </item><item>
						                <title>Solidaritas Tanpa Batas untuk Rohingya</title>
						                <link>http://localhost/Karyamukti/berita/detail/solidaritas-tanpa-batas-untuk-rohingya</link>
						                <description>Kekerasan pecah setelah bentrokan antara kelompok bersenjata dan militer Myanmar akhir Agustus lalu menyebabkan ratusan ribu pengungsi Rohingya melarikan diri ke Bangladesh serta sejumlah negara lainnya. Selain itu, krisis kemanusiaan ini diperkirakan telah menelan 1.000 jiwa.

Mendengar etnis minoritas Rohingya mendapatkan persekusi di Rakhine Myanmar, kelompok-kelompok Islam di Indonesia geram dan menggalang aksi solidaritas untuk etnis muslim tersebut. Massa menggelar aksi solidaritas untuk Rohingya di Jakarta, Rabu (6/9). Dalam aksinya mereka mengutuk keras pembantaian umat muslim Rohingnya di Myanmar.

 
</description>
					                </item></channel>
  	</rss>